\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

%hyphenation
\usepackage[spanish]{babel}	

\usepackage{array}	

% hacer que un elemeno ocupe múltiples filas
\usepackage{multirow}


\usepackage{vwcol}

\usepackage{wrapfig}

%caracteres especiales
%COMENTAR SI SE USA LUATEX, XETEX
%\usepackage[utf8]{inputenc}		

%random text
\usepackage{lipsum}
\usepackage{blindtext}

%recuadro
% Rellenar una celda de tabla con un color dado
\usepackage[usenames, table]{xcolor}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}

% color números
%	\setbeamercolor{local structure}{fg=darkred}

%\usepackage{etoolbox}
%\usepackage{tikz}
%\usepackage{unicode-math}
%\setsansfont[Scale=MatchUppercase]{Candara}

%%%%% Definición de tipo de fuente 

% % http://www.tug.dk/FontCatalogue/
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{candara}

%\usepackage[default]{uni}
%\usepackage[OT1]{fontenc} %% Universal doesn't work with T1


\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures={Common,TeX}, Numbers={OldStyle}]{Amiri}

%\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
%\setsansfont[Scale=MatchUppercase]{Candara}


%\usepackage[urw-garamond]{mathdesign}
%\renewcommand{\sfdefault}{qag}

%uso de múltiples columnas en seccionees definidas
%http://bioinformatiquillo.wordpress.com/2009/02/16/lyx-latex-columnas-con-el-paquete-multicol/
\usepackage{multicol}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

% adding postscript
\usepackage{graphicx,epstopdf}
\epstopdfsetup{update}
\DeclareGraphicsExtensions{.ps}

% Encabezado
\usepackage{fancyhdr}

%definición de colores
%\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}
\definecolor{rojo}{RGB}{185, 42, 41}
\definecolor{azul}{RGB}{42, 74, 136}
\definecolor{negro}{RGB}{40,40,40}
\definecolor{cafe2}{RGB}{137,112,67}
\definecolor{rojo2}{RGB}{170,63,60}
\definecolor{naranja}{RGB}{228,108,10}
\definecolor{amarillo}{RGB}{240,234,0}
\definecolor{verde}{RGB}{119,147,60}
\definecolor{azul2}{RGB}{55,96,146}
\definecolor{violeta}{RGB}{96,74,123}
\definecolor{gris}{RGB}{166,166,166}
\definecolor{blanco}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{dorado}{RGB}{219, 204, 41}
\definecolor{plata}{RGB}{219,204,219}

%redefinición de secciones
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\section}
  {\color{azul}\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}[{\titlerule[0.7pt]}]
  
\titleformat{\subsection}
  {\color{rojo}\normalfont\large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}[{{\titlerule[0.7pt]}}]
  
\titleformat{\subsubsection}
  {\color{azul}\normalfont\normalsize\bfseries\itshape}{\thesubsubsection}{1em}{}[{}]

%\titleformat{\subsection}
%  {\color{MetallicGold}\normalfont\Large\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}[{\titlerule[0.8pt]}]




\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{moreverb}	%verbatimtab

\usepackage{listings}	% syntax highlighting
\usepackage{color}
\usepackage{showexpl}

\usepackage{url}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstdefinestyle{st1}{
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\scriptsize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=java,                 % the language of the code
  morekeywords={},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style  tabsize=3%,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  %title={}                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\lstdefinestyle{st2}{
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\scriptsize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=java,                 % the language of the code
  morekeywords={},            % if you want to add more keywords to the set
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  explpreset={numbers=none},  
  tabsize=3%,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  %title={}                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\lstset{style=st2}
\lstset{inputencoding=ansinew}


%margenes http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Page_Layout
%Margen superior de las páginas con encabezado
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-0.8 in}

\voffset -10 mm

\topmargin    0 mm	% ~3 cm margen superior
\headheight   12pt

\headsep 15 mm

\textheight       210mm  
\textwidth        160mm   

\oddsidemargin        30 mm	%~2.4 cm margen izq
\evensidemargin       30 mm

\addtolength{\oddsidemargin}{-1in}
\addtolength{\evensidemargin}{-1in}


% The distance from the lower edge of the text body to the
% footline
\footskip 0.4in

% Interlineado
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}

% Espacio entra párrafos, relativo al interlineado
\setlength{\parskip}{0.8\baselineskip}



\parindent    0.0em


% Definición de estilo de página, encabezado y pie
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\textcolor{azul}{\footnotesize Sensor de humedad}}
\rhead{\textcolor{azul}{\footnotesize Kevin Patiño y Ana Moreno}}
%\rfoot{Página \thepage}

\newmdtheoremenv
[ %
outerlinewidth = 1 ,
roundcorner = 10 pt ,
leftmargin = 40 ,
rightmargin = 40 ,
backgroundcolor = white ,
outerlinecolor = blue,
innertopmargin = \topskip,
splittopskip = \topskip,
ntheorem = false ,
]{recuadro}{}[section]

\newenvironment{myenv1}[1]
  {\mdfsetup{
    frametitle={\color{rojo}\colorbox{white}{\space#1\space}},
    innertopmargin=10pt,
    frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
    frametitlealignment=\hspace*{0.0\linewidth},
    leftmargin = 10 ,
	rightmargin = 10 ,
	 middlelinecolor=rojo,
	 roundcorner=0pt
    }
  \begin{mdframed}%
  }
  {\end{mdframed}}
  
  \newenvironment{myenv2}[1]
  {\mdfsetup{
    frametitle={\color{azul}\colorbox{white}{\space#1\space}},
    innertopmargin=10pt,
    frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
    frametitlealignment=\hspace*{0.85\linewidth},
    leftmargin = 10 ,
	rightmargin = 10 ,
	 middlelinecolor=azul,
	 roundcorner=0pt
    }
  \begin{mdframed}%
  }
  {\end{mdframed}}
  
  
  
  \newenvironment{eq-frame}[1]
  {\mdfsetup{
    frametitle={},
    innertopmargin=10pt,
    frametitleaboveskip=-\ht\strutbox,
    frametitlealignment=\hspace*{0.85\linewidth},
    leftmargin = 120 ,
	rightmargin = 120 ,
	 middlelinecolor=azul,
	 roundcorner=1pt
    }
  \begin{mdframed}%
  }
  {\end{mdframed}}





%%%%%%%%%%%%%%%% begin document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} 
\title{\textcolor{rojo}{\bf Sensor de humedad}} 
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}
%Espacio entre el encabezado y el cuerpo.
%Con \headsep no se obtuvo el efecto deseado
\date{\vspace{-14ex}}
\author{\vspace{-15ex}}
%
%\date{\vspace{-13.2ex}\large   Nicolás Arias Sosa }
%\author{\vspace{0.2ex} \normalsize    Estudiante de pregrado en ingeniería electrónica \\ \normalsize   Universidad Nacional de Colombia -- Sede Bogotá \\ \normalsize   Email: ndariass@unal.edu.co}

%Elimina números de página. Hace aparecer el título
%\pagestyle{empty}
\maketitle

%\thispagestyle{empty}
\thispagestyle{fancy}



%%%%%%%%%%%%%%% HERE BEGINS THE BODY %%%%%%%%%%%%%%%
% Interlineado

\begin{center}
\normalsize Universidad Nacional de Colombia -- Sede Bogotá \
\end{center}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\selectfont



\section*{Parte 1: Funcionamiento del sensor}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{../pics/sensh.png}
  \caption{Sensor de humedad}
  \label{sensh}
\end{figure}

Este sensor consiste en una baquela con pistas conductoras impresas y separadas por una distancia mínima, las cuales entran en contacto con cada gota. El agua hace que se cree un camino de baja resistencia entre las pistas con diferentes polaridades y por medio de un amplificador operacional, se amplifica la pequeña diferencia de potencial generada por el efecto explicado previamente.
%\begin{wrapfigure}[0]{c}{0.5\textwidth}
%\vspace{-0pt}

\mdfsetup{%
	leftmargin=40,
	rightmargin=40,
	innertopmargin=20,
	innerbottommargin=20,
	innerleftmargin=12,
	innerrightmargin=20,
   middlelinecolor=azul,
   middlelinewidth=1pt,
   backgroundcolor=white,
   roundcorner=2pt}

%\mdfdefinestyle{estilodeframe}{left}


%\end{wrapfigure}



\section*{Parte 2: Implementación}

\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../pics/conexiones.png}
  \caption{Conexión del sensor de humedad}
  \label{conexiones}
\end{figure}

El módulo de goteo está compuesto por dos partes, una es la baquela que entra en contacto con el  agua y otra es el sensor \textbf{YL-83} que recibe la señal de la baquela y entrega una salida digital y análoga. Para el correcto funcionamiento del módulo se debe conectar el terminal positivo del \textbf{YL-83} al  positivo de la baquela y sus respectivos pines negativos. Así se obtendrá la lectura de las gotas detectadas por el sensor.  

\bigskip
\bigskip
El módulo sensor de humedad tiene como caraterísticas principales:\\

\begin{eq-frame}{}
\\

Voltaje de operación (Vcc)= $3.3V$-$5V$ \\

AO= Salida análoga \\

DO= Salida digital


\end{eq-frame}


\nopagebreak
\begin{myenv1}{Ejemplo: Medidor de goteo}

Utilizando IFLAB y el módulo de sensor de humedad es posible programar un medidor de goteo o humedad básico, el cual de acuerdo a la ausencia o presencia de gotas encienda o apague un led y al incrementar o disminuir la cantidad de las mismas grafique la salida de tensión, la cual en ausencia total de gotas es de $3.3V$ y en su máxima cantidad es de $0V$. Para esto se debe conectar el módulo a la tarjeta de desarrollo como lo muestra la figura \ref{sensh2}.

\begin{itemize}
\item Conexiones

En este ejemplo se conecta la alimentación del sensor a 3.3V para que la salida análoga del mismo sea de 0V a 3.3V, la digital 0V ó 3.3V y así poder leer la señal  como una entrada analógica en el pin \textbf{sensor1}. 

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../pics/sensh2.png}
  \caption{Conexiones del sensor de humedad a IFLAB}
  \label{sensh2}
\end{figure}

\item Programación en Bloques

Un programa de un medidor goteo sencillo que identifique la presencia de gotas y encienda un led y lo apague al no hacerlo, se muestra en la figura \ref{progsensr1}, dicho programa se debe implementar en el entorno de desarrollo y posteriormente ejecutarlo.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../pics/sensh1.png}
  \caption{Sensor de goteo}
  \label{progsensh}
\end{figure}
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}

\end{itemize}
\end{multicols}


%\begin{figure}[h]
  
    
%  \caption{d}
%  \label{cir-abi}
%\end{figure}


\end{myenv1}

\newpage


%\lstinputlisting[language=java, firstnumber=85, firstline=85, lastline=107, style=st1]{../unal/datastructures/DictTest.java}

%\begin{figure}[h]
%  \centering
%    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{circuito.png}
%  %\caption{}
%  \label{}
%\end{figure}

%\begin{thebibliography}{99} 
%  \bibitem{ff} The University of New Mexico.
%  {\em `Pass Gates Applications: Latches and Registers'}.
%  Disponible en \url{http://www.ece.unm.edu/~jimp/vlsi/slides/c1_basics.html}  
%\end{thebibliography}

%Text with columns
%\begin{multicols}{2}
%
%\end{multicols}

\end{document}
